【貨幣戰被打到嘔】人行持續暫停公開市場操作

人民銀行公開市場連續第13個交易日不進行操作，今日並無逆回購到期。

人行指，目前銀行體系流動性總量處於較高水平，可吸收中央國庫現金管理到期等因素的影響，今日不開展公開市場操作。

咩叫逆回購

識睇英文有篇野會解釋到

【財經動學堂】人行收水放水有理 正逆回購你要識

經常聽別人說，人民銀行一時正回購，一時逆回購，究竟它們是什麼來的？又是怎樣影響股市呢？中港股市一定跌，究竟是否真的？財經動學堂給你上一堂。

按慣例，人民銀行即中國的中央銀行要進行公開市場操作，會在星期二或四，視乎情況進行。主要透過貨幣政策工具，包括正逆回購，去調節市場流動性。所謂的正回購是人民銀行，以招標方式定出劃一的利率水平，賣出國家債券予合資格銀行，令自己資金增加，市場資金減少。

當資金供應減少，短期市場利率會上升，這些債券的期限通常是7、14、28或91日，即人民銀行希望在這期間抽走市場資金。正回購令市場預期人行會「收水」，影響投資氣氛，利淡股市，所以很多時正回購後中港股市都會向下。

相反，當人民銀行見市場「水緊」，資金緊張，便主動買合資格銀行的債券，這動作稱為「放水」。這樣便可以緩解，資金短期性緊張的問題。

上半年市場資金普遍偏多，所以人民銀行，多數會正回購「收水」，而下半年市場資金通常比較緊張，所以通常都「放水」入市場，進行逆回購令市場資金可以鬆動一點展，能夠還清及淨賺也是有可能的。